有濕疹就唔洗旨意過正常人生活

願主打救你

有無check致敏源？可能可以對症下藥

I know that feel bro
由小一開始生濕疹都十幾年，touchwood長期都係生喺手度，有時會生吓臉或者腳咁
之前經歷過類彈 無用類一排轉差又頂唔順睇吓西醫
仲要情況一差仲會俾呀媽屌我唔打理好對手
要戒好多野，就算我佛系醫濕疹，照食醫生話唔食得既嘢，都有種罪惡感，綁手綁腳咁
因為濕疹放棄咗學咗十幾年既樂器
本身考緊演奏級 因為唔想俾人望住對手 考完演奏級都唔會做老師 考黎做咩
之前同fd返吓水吧pt 惡化得超勁
一直想wh 但諗起去到外國可能要做啲濕手濕腳既下欄工就一直遲疑緊
講到尾就係因為濕疹好多制肘 局限咗我地人生好多可能性

之前做過敏感test 話我對塵敏感 係香港好難避免
上年年頭去咗旅行 空氣唔算好 好乾 乾到龜裂
但濕疹係10日內完全退晒 係完全退晒 無食藥 仲餐餐大魚大肉 醫生話空氣濕度有影響 但可能因為旅行無壓力先好得咁快
雖然我都成日旅行 但去親日本都會差 唔知點解
我覺得或者真係要睇化啲 接受呢世都要同濕疹共存
我而家心願都係佢唔好變差就好了

btw前排太驚成日用酒精搓手液 濕疹爆得好勁
後來會戴即棄透明手套出街 保護對手
醫生話我做得好好 你都可以試吓
共勉之

利申中醫西醫偏方死海鹽醋艾草乜都試過
不過屎忽痕想去一次死海 試吓浸
（其實係想去約旦旅行）

望到自己隻手真係好撚痛苦

要咁貴咩 ？
我去啲診所仔抽血check致敏源 仲有其他大路野（eg血糖，膽固醇）都係4k幾....
Check左知道自己對海鮮同塵蟎致敏反應最高
如果影響到你生活其實算幾急試下問屋企人幫輕下啦
仲有發覺捱夜特別痕 如果可以都早啲休息啦
共勉之

請問你係邊度check㗎!

你而家點呀？好心痛大家

淨係需要抽血？

sis 我唔知有咩幫到你
但你有我地支持架

要堅持落去先有希望
記住幾唔開心都好 呢度都會有巴絲陪住你架 u r not alone

btw我細佬都有濕疹，但佢控制得ok，好輕微，得壓力大先發出來，噴完Avene噴霧會好少少(唔知關唔關事)

同埋你冇做錯架，千祈唔好怪自己，錯嘅係呢個on9病
世界上真係冇野on9得過濕疹

早兩星期睇完西醫 因為大脾手脾都有 第一次生到大脾
可能早排凍 用太熱水沖涼
食咗藥用咗類 所以ok
準備覆診

佢發發地個陣 我會用曼秀雷敦
幾潤同埋啲薄荷止痕幾好
特別係夏天 搽落去涼浸浸

我34，中六開始濕疹，乜都試過，針灸果陣醫師話我冇忽好肉。但我上前算係用左3個月時間，好返曬。
我10幾年濕疹都好得返，我想話，唔好放棄！

面包都唔食得？

果陣我試
係擺左張試紙係隻手到
跟住順序用針點一個細傷口
試廿種有機會中既反應物

總之最後係貝殻類呀 塵呀果啲
後尾就買左部sharp定乜鬼既空氣清新機
用左一排好左好撚多
最後無事好翻晒就生左啲暗瘡
再食埋A酸果啲 依家乜事都無
空氣清新機就用小米2s 平平地都幾有效
多錢剩既買4000果啲
一兩千既話就買小米啦

我買小米 一送到就壞咗 垃圾黎
大大舊電子垃圾 屌
最近再開仲臭膠味

我完全無食tg都係6月開始有濕疹，咁岩？

上年夏天爆左一次幾嚴重，兩隻手臂彎痕紅腫乾燥滲水， 每邊都有手掌咁大area，著裇衫會留黃色漬，真係好頭痛。

個陣每日起身都望望有無r到流血。留意左自己生活習慣，由起身到訓教每個習慣都去諗下有無咩問題，最後鎖定左可能係沐浴露/麩質/衣物材質問題，外加可能一d體質問題，最後係剪指甲+換被床單+濕疹位唔掂任何沐浴用品+保持濕疹部位衛生+轉飲食習慣+運動+盡量保持心境開朗。

個陣為左盡快好返每樣keep住做，大概1個月左右開始有起色，2個幾月就完全好返。雖然我感覺天氣個因素真係幾大，但天氣呢d野唔到我決定，能力範圍內盡力做，幫到少少係少少。

好廢咁講幾句
早睡早起，多飲水，注重衛生，食野清淡，多做運動 (我知好難，係屋企做下掌上壓又好咩都好，可以出下汗排下毒既)

濕疹同我入黎 黃店 告急

之前見到 考慮下買嚟試？ 希望幫到你啦！

我又係上年放tg時發得好勁
咁岩係tg附近地方做野搞到工都辭埋
重上要切左兩忽肉去化驗
I know that feel sis
本生啲手手腳腳白白滑滑搞到依家咁好想死
上年到依家睇左好多中西醫
係最近睇左中醫先好返六七成
介唔介意留tg俾個中醫名你同俾前後相你睇下
天無絕人之路，最多揾份輕鬆啲既工
努力賺錢食藥戒口一定會有好返既一日嫁

完全明白 日日起身都問自己點解仲未死 日日都希望自己中肺炎死左佢算

太detail我會自爆
都係啲屋村診所 由細睇到大嘅家庭醫生
尾我未斷 但係叫好過之前好多
我生係面到啊 幾陰濕啊

我係 抽左三支 一星期等報告

絲打！要加油
我都有濕疹
最緊要係訓到教同做下運動
同埋可以驗左ige先
盡量避免d致敏源

類固醇真係要少用
佢係stop左你皮膚敏感個反應 係醫唔到個病既
你一日唔搵到致敏原 stop左佢都無計
你keep住用類固醇只會令皮膚個機能失調 之後過敏反應更嚴重
我睇樓主個case依加都已經好難搞
你最好快啲check下過敏原
如果係濕氣 塵果啲大路野都可以試下搬去郊區 長開抽濕
草錢讀英國master 移民去啲乾啲既地方
加油呀!

你係針灸好返嘅可唔可以講多啲呀plz!好驚會影響搵工

求之不得啊😭 麻煩晒

當我有想死嘅念頭我就會諗下屋企人 佢哋冇咗我唔得同埋我仲好想食好多嘢好想見識世界

感謝你呀

有糖同蛋 都唔食得

手有濕疹
上兩年爛哂
睇咗中醫，嚴重果陣日日針灸食中藥
果陣日日去跑步都唔得
針灸好有效，針完會發現冇咁紅腫
但近一年行路多咗，一日行至少一萬步，唔再成日攤係床唔郁，濕疹退咗，係近排肺炎日日搓手洗手先乾到裂，但冇滲水
中醫推介涷鹽水(涷滾水加少少鹽，四分一匙加一碗水，放雪櫃一陣)浸濕疹患處五至十分鐘，好有效，親身試過無限次，真係止到痕，夜晚唔再痕到訓唔着

絲打加油
利申 廿幾年濕疹 細個真心有諗過斬咗佢唔使痕

去豐澤walk in買啦
買左3部都無壞過日開夜開

幾好用 冇用平時我已經爆到七彩

小米永不錄用

Tg左你希望幫到你啦

我細細個就有濕疹 主要係手腳 一直冇好過 每次轉天氣就嚟料 癢到爆 有時忍住咗結果夜晚訓覺會自動R 第二日起身就成手血漬 直到依家仲未醫好 反而變到全身都有 都搞到有啲絕望

呢排戴口罩戴到夜晚塊面起粒粒 又好痕

發過兩次，
發現應該同壓力大，唔夠訓同亂食野有關，
第一次用天然皂好番，
第二次用紫草膏撈西藥cream埋口，
埋口之後一得閒就揸木瓜膏/cream保濕，
加上訓多左，保持心境開朗，食野食清淡啲，無乜食即食麵同零食，
宜家好番好多了
加油，我明白個種絕望嘅心情，唔好放棄
利申：第一次發，係連頭皮都有，我好得番，你都得！

濕疹同我入黎 黃店 告急

有無睇過呢個post呀 順手支持下 睇下會唔會好返D

我係幾年前忽然有一日手指開始有水泡仔到後尾成身四圍生 一時生下手指一時大脾一時手臂
最嚴重個時係要瘋狂買冰敷 對手痛到不能生存
乜都試過中西醫海鹽蛋黃油麥皮乜鳩都有
最後係靠換哂沐浴用品先好返好多
不過依期又爛返

唉我都有十幾年
哩家日日用保濕叫控制得住
好就唔會好叫做唔影響生活
果時睇中醫介口
豆類牛奶制品唔食得
豆漿芝士蛋糕等等
等自己皮膚好番做多d帶氧運動
對控制濕陳會有幫助
同堆心情好影響病情呀
自己盡量控制下情緒 上黎連登同人傾下

係呀上次我去日本都係
本身爆到仆街 一到日本第三日就沒事收哂水
最尾果日都接近好番哂

我都有濕疹，全身都有
晚晚痕到要靠食藥先訓到覺
呢排仲要用得多酒精消毒，原本冇事既手心手背都敏感起粒粒，痕到痴線

樓主，You are not alone
雖然我地唔可以正常生活
但仍可以有我地獨特既生活

利申：絲

btw前排去過台灣，就算成日食夜市炸野都冇事冇痕，果幾日皮膚好左好多，
可能係關香港空氣質素/水質素事

試左每日飲Manuka Honey同蘋果醋未
仲有戒甜同飯 每日要食>10種食物增加腸道細菌多樣性
我個陣時係買勁多唔同瓜菜煲滾湯飲

護膚 用完死海鹽禁左出水之後
可以試下大麻籽油或者沙棘籽油 或者自己調紫雲膏

上兩年爆過一次濕疹 成身都係 塊面都有
仲搞到出哂水 同你一樣
搞左兩年而家算係好返好多
個陣無睇過西醫 完全靠意志力同咩偏方都試下
好明白你既感受撐住唔好放棄 晴天總會到來

同好
好過用垃圾類固醇

之前去過土耳其旅行
個陣仲有濕疹
每朝食Turkish breakfast真係會舒服啲
沙律/芝士/蜂巢

同埋一番到黎香港
就覺得香港d空氣好污糟，氣管同皮膚好唔舒服，濕疹又再爆過

我兩年前先開始有濕疹 位置仲要好尷尬
每日重複好痕 忍 忍唔住 開始r r到流血 痛
即刻frd約出去都真係唔想出 冇心情冇精神

睇醫生真係好貴 皮膚科拉近四位數一次
我都唔捨得去睇

仲要戒口 咩都唔食得 但即使戒完口都係會痕會痛

去旅行嘅時候會好少少 但一返到香港真係好似返咗地獄咁 唔明點解會發得好勁

由第一次開始發 到呢家都冇停過
我仲期待過唔係先天性嘅會斷尾。。。

完全明白樓主心情 我地一齊加油 u r not alone！

我之前都有濕診，而家好返曬，果時主要擦physiogel AI cream 包保鮮紙訓，而且晚晚著長褲訓，幾個月後明顯好左好多

可唔可以講多啲😢

壓力係個好大既源頭
純分享
我同我朋友都有濕疹，但我自己無咁嚴重，純粹集中係腳
我朋友一直成身都有但好淡亦都未去到發晒出黎
但自從上年轉左份工極大workload ,佢自己都呻好辛苦，d 濕疹就開始發晒出黎
佢有睇醫生但大家都知醫生幫唔到幾多
前2個月佢resign 完見佢個人都開心左好多
D 濕疹開始謝，呢排見佢係好左好多只係得返 d 好淡既印
個個環境唔同，無得比較
樓主加油

果時34歲突然有濕診，先是小腿，跟住大肶，盤骨附近，完全唔知乜事點解會有濕診，每個地方大概兩個五蚊既面積左右size, 晚晚痕到訓唔到，慢慢仲有硬皮，仲成日出黃水，試左好多lotion / cream 開始搵到岩用既保濕cream, 果時最痕就擦"膚立安"軟膏，無咁痕時就physiogel AI cream ，天氣好乾時包埋保鮮紙訓，而且一定要長期著長褲，無論屋企或出街，因為濕患處一吹風實pk ，到而家過左4年，唔肯定是否完全好返曬，但之前既患處已經半年無返發過，但一直都做好保濕，只係唔使再包保鮮紙訓

我好理解，因為我最嚴重果陣都請假，有時返到一半請半日假，因為真係太辛苦。
不過我唔係靠中西醫，中醫我唔夠膽講，因為好多人話work, 但我用左好多錢，都未有一個明顯work
至於西醫一定唔work，我用左幾千做埋浸會醫院個敏感測試，最後都係開類固醇
之後痛定思痛，睇大量濕疹書，一蚊都唔洗成功自救
除左圖書館過期罰款
雖然要好返係好多方面飲食同生活習慣配合，
但我最大概tip係遠離一切加工糖！
但我最大概tip係遠離一切加工糖！
但我最大概tip係遠離一切加工糖！
相信我。

會唔會係類固醇上癮？

我好好彩用一年就戒斷到 到而家年幾了都無再發過 但嗰一年係地獄一樣嘅生活 真係要做好生活同心理嘅準備

絲打我好明你
濕疹係一樣會俾普通人輕視既病
多數人都唔明你辛苦啲乜 什至怪你樣衰
我同我阿哥都有 應該係隔代遺傳
細個去到中學 都係手腳多
每一日沖涼都係折磨 校服又一定係校裙
成個腳勁多”la”勁自卑
考dse嗰排無啦啦連隻手掌都有 痕到仆街
比起手腳係痕十倍 嗰陣仲一定要揸筆溫書
R到出哂黃水 勁撚辛苦 （去到依家大學就畢業都未好翻 依然係反反覆覆時好時壞咁）
近排仲要成日洗手洗手洗手 勁辛苦
然後禍不單行
近幾年連塊面都有 女仔黎講真係好辛苦
妝都唔敢化 驚一陣又黎料又成臉紅哂
一到夜深就會勁撚悲觀 心諗自己做錯咩先會有濕疹

Btw絲打有冇諗過斷類固醇？我成日上網見到有人戒
過程超辛苦但好似會好翻好多
趁呢排可以幾個月唔出街

之前醫生開過1%類固醇比我 用完之後自己走去藥房配 佢比咗第二個牌子我 話成份一樣 但我用完藥房配嗰隻之後啲皮乾到一R就落雪咁 ching有冇試過 用膚立安有冇呢個情況

捐血排血毒

雖然我無濕疹
但比床蝨咬過果段時間真係生不如死

如果一世真係好慘

我明你感受，我雖然唔係濕疹，係風疹，發作上黎都好辛苦，睇過好多醫生都冇用，因為風疹，我唔夠膽開始一段新戀情，我都好想以前甘,可以打波跑步，每次發作都要扮無事，都要笑笑口，安慰我阿媽，仲要依家肺炎甘嚴重，好似一有皮膚病就俾人當異類，分分鐘好似就要隔離甘樣，有時都會唸會唔會成世都係甘，要食藥過下半生，我甘後生，我唔想啊

芝士醫生有叫過唔好食
睇愈多醫生 可以食既野就愈少

同埋壓力

想問下你用咩沐浴露㗎

23仲full time緊 讀書？ 你yr幾

Same 戒類固醇搞到工都辭埋

有少少濕疹同過敏

一樣痕到痴左線

又唔R得,但個種痕係無可能忍到

就好似十日無飲水擺杯水係你前面同你講

杯水你可以飲,但有毒

樓主加油呀 用多啲cream lotion physiogel QV cream 都有用

唉我發喺塊面想死

膚立安無類固醇，果時醫生都開類固醇比我，係好work但不能長用，始終大範圍保濕好重要。而且lotion 都要夾人，對我work 不代表你都work , 要試過至知，你想要睇下膚立安成份可以tg: angeldevil514

冇返就黎一年

大家有冇試過只食素？

早幾日先訓左幾晚醫院，濕疹發到全身都係，流血滲水，食左3日粥同埋用左搽少少類固醇同用保濕cream，so far 今日而家冇咁痕（仲有紅印），已經決定戒凍飲，煎炸油膩野一排，睇下有冇幫助。
之前抽過血話個咩Ige 指數3千幾，正常人100以內，話好多野都會易敏感，醫院都抽左好多血，同切埋一小塊皮去驗，但宗有報告，遲d 去皮膚科疹所覆診先睇到。
試下戒下啲壞習慣同做運動睇下會唔會好返啲，共勉之。

Ching有冇試過做下gym？
我自從開始做gym
（不過你既話注意衛生，你可以買少少器材屋企自己做下掌上壓深蹲果d）,
濕疹就冇左，
本身手指公爛到見骨，之後好番曬，去做肌膚測試90幾分。

仲有！當痕果陣你唔可以r,頂多用手掃下佢止痕

樓主不如試下中醫?

諗住好返少少之後就返工搵錢 不過都唔知有無得反

一跑隻腳d傷口就裂得好快 不停滲血水
我係全身都有濕疹好痕 應該就用唔到呢個方法
不過都唔該晒你

仲有好無助好驚以後都係咁

我呢幾日都叫自己唔好咁負面 好似真係冇痕咁勁
但都係好痕

我都試過包紗布係傷口度 沖涼拆出嚟嗰陣真係一種 折磨 痛到想死 諗起都覺得好辛苦
唔知你個case有冇得申請加時呢

唔洗客氣
但記得盡量品好R，雖然我知濕疹一痕就會好誇張勁難忍
但一R只會更痕，記得定期剪走自己啲指甲，因為訓教會不自覺地R

因為我真係發得太勁 諗住睇咗醫生先
都有好轉我就會試吓啲天然嘅方法
謝謝你！

我都唔係先天性 我係中學開始有
都係由第一次發到而家冇停過
好希望會有好返嘅一日

有冇睇醫生呀？辛苦晒你啦
希望大家都會好返

因為由一開始發到而家都冇好過 已經維持左幾年
已經唔望佢唔會斷尾 我淨係希望可以控制到唔想咁辛苦

我都係唔夠膽化妝 超級容易敏感 女人生濕疹真係好慘 已經戒緊類固醇 最近睇咗西醫

食藥唔可以捐血呀

係 啲人冇生個濕疹所以唔會理解
啲人見到皮膚一達達一點點就會用有色眼光望你
仲要驚我傳染俾人

冇便秘

之前有啲事停左學一段時間

有冇話你對咩致敏啊？

牛奶芝士千祈唔好食啊 你盡量介啦 我每次想食嗰陣就會同自己講你係咪唔想好反 食小陣洗咪死？
雞蛋、牛肉、芋頭、海鮮、韭菜、菌類哩啲最好都唔好食
仲有一點好確認嘅係食得多甜野會令濕疹發得仲勁
一定要戒糖！
不過其實每個人嘅致敏源都唔同 你最好去做下致敏源測試！

我就係好鍾意食糖果啲人 加上好易貧血 可能減糖就做到
不過我去睇中醫 佢竟然話我可以食雞蛋同牛肉

你好，這是《自殺．自療．互助舍》。看來你已累積了不少負面情緒，是嗎？人就好像氣球一樣，若積存的鬱結和壓力太多，便會有爆發的一天。何不暫時停一停，到我們的網站
。 那裡有一些勵志故事和有趣短片，你可以隨心看看。你也可以進入網站內的『Chat窿』（星期一至五：上午六時至凌晨一時；星期六、日及公眾假期：下午８時至凌晨１時），讓我們的義工為你加油打氣！

我們願意聆聽你的心聲，伴你一起走過這段艱難的時候！只因『晴天雨天要樂天，難關難過總會過』！

《自殺．自療．互助舍》

我以前最勁係爆到全身爆痕
不斷抓到甩皮
個頭係咁流膿水 完全訓唔到
個啲中醫浸藥
咩浸多啲海水
搽馬/椰子油/蘆薈
一啲撚用都冇
呃錢又煩

後尾老母帶我睇咗個大埔醫生鄭明俊
打咗支針+開咗膏（有類固醇）+藥
一個鐘已經消痕 好撚勁
個晚就從此訓到教
後尾聽講好多人話佢唔好
但個人覺得幾得 個時真心覺得支針好撚勁

如果你唔想打針 有支膏可以試下
Clinivate-n 泰國先有賣
但唔緊要 香港有支成份完全相同
我唔記得名 顏色係藍加白嘅
真心試下

洗頭水買支濕疹專用
保濕用啲啫喱同濕疹專用嘅
個人覺得中醫係完全冇幫助
用嚟調理身體 唔係醫病
做齊以上睇埋醫生
希望你一日見到有成效

同埋一定要早訓加放鬆心情

由細到大都有濕疹 真係唔夠膽拍拖 人哋女仔有白滑皮膚 自己就一噠噠令到個人好冇自信

試下我講個啲方法
仲有沖凍水涼 剪指甲

有時候就算唔㾗都要r下先安樂 已經有種心癮係度

我明啊 r痕本身就係會舒服一陣
我宜家有時好翻啲嘅時候
因為有膏可以搽
我會沖熱水涼癮
個種感覺翻唔到轉頭
但一沖完即刻爆翻曬出嚟

沖熱水涼真係好舒服 但之後會好乾
好羨慕啲人可以浸浴

唔駛羨慕人 你好翻咪可以浸囉
真心濕疹係可以醫㗎

呢大半年濕疹嚴重左好多 就嚟夏天要着短袖出街又要俾人望住

話唔定今年就好翻呢
到時望你啲人都係因為你靚而望
比啲掙扎

本身無 跟住r痕rr下有 係腳眼位

同樣有濕疹的表示好明白你 ... ...

有冇試過中醫醫濕診 飲下中藥調理下
我都有濕診 希望大家都快啲好 唔洗再畀濕診困擾情緒

多謝你呀巴打

無得斷尾，接受現實

去睇下有無情緒病好過啦

通常有濕疹嘅人都有唔同情緒困擾

我都會不停FF自己會好
原來可以食自己鍾意食嘅嘢 可以化妝打扮係咁奢侈 依家唔望啲咩 淨係希望唔會影響到正常生活 想瞓覺想返工

樓主唔好灰 試埋我啲方法先啦

有濕疹嘅人多數應該都冇自信我都好冇自信
有咗濕疹之後更加自卑 已經唔恨拍拖 我淨係好驚第時會冇公司請我 我讀嗰科係要見人

有人追都自己彈開先 唔想害人 唔想有一日分手嘅原因係嫌棄我手腳起碼都可以遮 臉嘅話遮唔到

好似我咁比人嫌棄

絲打我地一齊加油啦心態都幾緊要

已經同自己講要放鬆心情 但原來真係好難做到
想扮自己冇事 但全身都好痕 每分鐘都好似比蟻咬咁
係咁唔舒服嘅情況下真係好難放鬆心情

好慘
會好返架
我以前都有一撻
揸左隻冇類固醇既藥膏
就冇再返發

絲打 除咗你講嗰啲大路嘢
仲要小心啲易致敏嘅生果呀
我前排屎忽痕走去學人一且食兩個奇異果
諗住多啲維他命 健康啲
啲濕疹就發到癲咗 一冇食就好翻
生果呢啲好少人會留意
仲有菠蘿 香蕉嗰啲好似都係易致敏架
唔好灰心 我半歲就開始有 細個嗰陣成個人都係紅色
啲皮膚好薄 但之後睇咗個中醫
宜家好好多係大壓力嗰陣先會爆翻啲
你唔好俾咁大壓力自己 同埋瞓多啲啦
會好好多

有冇人知結濕疹結黃色焦，係咪一定要茶抗生素，

早2星期開始發，臉唔嚴重，但全身全身紅班，
之前睇西醫，但只比類固醇藥膚，我唔想用（10年前初發時候，反彈好勁）
靠早訓，黃色丸仔,維他命b 加 茶樹油cream
早幾日都有好轉，
但尋日一日夜訓，即刻破左功，今日上曬臉，仲結黃色焦

利申：突然想比一個月辭職養傷

我之前都試過呀
之前睇醫生話流黃色水好大機會係有細菌感染
所以要食/茶抗生素
不過我都唔想茶抗生素同類固醇
但如果真係好嚴重係冇得揀中醫藥效太慢
啱啱睇完西醫好咗少少 宜㗎日日都好驚類固醇反彈

我同樓主你嘅情況一樣
好想死
同病相憐 有冇tg交流下

我隻左腳以前都好犀利，自從食中藥，戒凍野，加飲電解水，就好返。而家無返發。
要不要介紹比你？

記得唔好生小朋友
唔好要下一代重複自己人生

試下呢隻，希望幫到手

same with you, 去左兩個禮拜英國自動好返哂 d皮膚勁滑

絲打塊面係嚴重成點？ 我眼皮人中個d位幾年前會嚴重起上嚟會爛肉，而家通常啱啱發作都會搽d 無類固醇藥膏，發作起嚟都唔會太嚴重

樓主加油，祝早日康復……

真係唔好再用類固醇，用左一定會反彈,
每次反彈期只會越來越嚴重，唯有可以戒類先真係幫到你
但戒類果段時間係好好好好辛苦，情緒一定比你而家更低落
果段時間我成日都想死同埋真係要停工，要靠身邊人支持同自己盡量保持正面思想
不過真係會見到曙光，到你皮光肉滑既時候就會覺得一切係值得!
如果你想搵同路人，不如去facebook search 下d 濕疹group 同戒類group

就算冇濕疹都唔會生

生一點點同好乾

壓力都關事㗎！我每次deadline前趕功課或者考試都會發得好勁
做下運動放鬆下會好d

想問下你戒類個陣係去睇中醫？定做咗啲咩好翻

有入啊 唔知係咪你講果個
但入面好多人 想搵同路人互呻一下

日日都天光先黎訓教 身體已失去訓覺嘅本能
好痛苦
每日扮唔在意扮輕鬆面對
好怕其實已經有情緒病/抑鬱但自己唔知

我都曾經手腳爛晒
之後完全唔惦類固醇
夠訓，跑下步，食supplements
依家皮光肉滑，不過唔會斷尾，有時唔夠訓好返發但都好快好返

另外我覺得check致敏源作用唔大
唔通對塵過敏你又可以避得開咩
加強自己免疫力好d

見過個學生妹成塊面爛晒，好慘

黃水係組織液黎喎，未必係感染，正常傷口都會有
我果時戒類固醇靠忍，返工痕到癲，夜晚訓教就食抗組織胺

食抗組織胺有用?成日覺得會食到純左冇效
同埋怕抗組織胺會阻礙身體復原

先前我都好辛苦，我睇岩中醫睇返好左

西醫開俾你嘅藥膏叫咩？

我用銀水 同埋銀gel for 消毒同收水，
平時係屋企一痕就用生理鹽水清潔傷口，因為d 傷口一有塵or毛or 污糟物痴住就會好痕，要用銀水或者生理鹽水清潔
平時/返工如果紅腫就會敷冰，好快可以退紅，我自己係用水樽雪冰，咁每次洗下就可以reuse同埋溶既時候唔會漏水，溶左就換第二枝敷

開頭我成日用唔同既cream,但回想返其實用銀水銀gel 都夠，頂多用乳木果膏加d 花水黎薄查

到後期真係去睇埋Cindy師傅（免費的），就越來越快好

我建議你唔洗花時間同心血同錢試唔同既偏方同cream, 因為越查得多野就越唔好，用最簡單消炎，清潔同收水就足夠!
消炎：死海鹽（不過真係乸到喊）、銀水、銀gel
清潔：生理鹽水
收水：銀gel、 zine cream

只要比d 時間忍耐，一定會好返架! 加油!

食邊種supplements

又開始爛手爛腳

有冇食藥訓呀？

唔想再睇西醫

介唔介意講埋銀水銀嘅牌子

係咪有台灣人拍youtube 介紹過，浸沙果個療程？

用過zinc oxide未？折磨左成年，皮膚痛到行唔到都試過，最後戒糖戒奶加zinc oxide好返。watsons有得賣，$60左右，唔係類固醇黎。

btw之前買過支想送俾一位絲打，叫老公幫我寄，點知最近執屋先發覺支野仲係到，原來佢無左件事，我又搵唔返絲打tg，如果絲打見到呢個post我希望你已經好返，同你講返聲對唔住

我都覺膠性銀好有用，死海鹽就乸到短暫時間唔痕，但好快痕返。

早啲瞓啦

捱夜重難改善病情

訓唔到呀

我又唔會怨屋企人 係後天濕疹黎
我仲要多謝佢地幫我日日換床單
不過有得簡我寧願唔出世

有冇用濕疹沐浴露
睇啲營養學 食多啲鋅既食物 恒常運動習慣都好有幫助[/member]

通常都係對塵蟎敏感

有冇做運動，同試下飲袪濕既野

第時有能力就去啲乾啲既地方住唯有

係呀

i use this!
如果我出水既話，會先用銀gel,之後再用zinc cream, zinc cream 乾左之後會包崩帶等自己唔好r 到!
但冇出水就會only 用銀gel / 銀水

岩岩見到有人話食supplement，其實我之前都有食魚油同益生菌
而家主力食琉璃苣油同維他命D! 呢d 搵到，有平有貴，唔一定貴先有用，人地work 亦唔代表自己work，可以試到岩自己見到效果為止，總之唔好灰心。

同埋濕疹人抵抗力比較差，因為小小感冒都好易令濕疹發作，記得要好好保護自己唔好病。

凳你開心
搽左幾耐類?戒左幾耐?

謝謝你！

戒類固醇嗰陣係咪好辛苦 咩都冇再查？

你D濕疹生係邊度
生係塊面最撚慘

絲打仲想唔想再試下中醫?
識人都係有濕疹好嚴重，佢煲藥飲睇左半年好返 冇再復發
藥費唔算太貴，一個月1500蚊左右。
Btw 加油

全身

好呀麻煩巴打留個名

我做過2千幾蚊咋 上網搵最平果間 有官網果間就係 上到去佢話說服你做貴d 但其實最簡單果個都釋除到大量疑慮

近排潮濕一定要開抽濕機，太乾太濕都會刺激皮膚

一定要做食物敏感測試，有啲食物/原材料你估唔到係致敏源，例如我唔食得麵包烤母（食左廿幾年先知）

頂住💪

i know that feel
自己都有近20年濕疹
以往特別係依啲天時好易爆到仆街
中西一齊睇都搞唔掂
最近去左做脫敏治療
效果幾好 雖然佢一直有用抗敏藥控制住
同埋做嘅年期都長 而且唔平
但絲打可以考慮下

王富田中醫
係屯門，介紹左幾個fd去睇一兩次(非濕疹)已經初見成效，睇下絲打有冇興趣試下
祝你早日康復

係呀! 如果唔一定幫襯誠哥, 去藥房有得賣, $4x

唔該晒你 收工去買

一定要開冷氣訓
只能夠講。中醫好垃圾。

我有排乜都唔做。由佢發出黎。痕既話就用花灑對住傷口洗。好（拿）痛到眼水都漂
跟住茶小小凡士林
再嚴重就睇西醫打類固醇針同食藥
而家好左9成
間唔中有小小痕

加油。我都明你心情
果陣嚴重到唔想番Pt 。唔想出街
驚比人見到

I know that feel bro 保持樂觀態度啊

尋日搭車見到個細路女 我諗3 歲左右
濕疹好勁 成面都乾到爛哂咁
覺得條路有排行

Btw樓主加油

聽過人講食蟲草好有效。
會唔會試下d蟲草膠囊。
利申，真係純聽做果行果d人講，自己無試，身邊d人都無試

check到大部分有人會叫你戒既野
例如豬 牛羊魚蝦蟹蛋奶nut同塵蟎
做下都好既 起碼你確實知你要避d咩
唔洗下下盲戒 會多番d人生樂趣

絲打可睇一次試下先，睇一次400蚊左右都有一星期藥食。因為見你咁嚴重，希望可以幫到你
試過一次唔得就算

咁真係好好彩 三個月就咁好進展
快爆好過慢慢爆 雖然辛苦啲

有冇睇過廣華胡東流
之前我面都發得好勁的

你壓力太大都會影響病情，咁病情又會加深自己嘅壓力

我都由小學開始有濕疹
一開頭係生係手腳摺位，愈黎愈大就變左背脊痕同面有少少 摺位反而無乜點出
特別口罩焗住塊面仲衰多兩錢重

唔理有無介口、有無睇醫生 總之一轉天氣就痕
試過想完全斷類固醇，前年係英國exchange個陣試左3星期 頂唔順都係要搽返

有時都會諗自己食同搽過咁多藥，係咪會好早死

抗組織胺鼻敏感，或者感冒醫生都會開
政府診所果d黃丸仔
主要止痕同會眼訓
等你夜晚訓好d

維c500一日4粒，維b，omega369
主要呢3隻

#86
蕃茄白痴蛋:0)

1 年前
聽過佢叫人搽類固醇
我就比佢叫食治敏速你諗你

search舊post有人咁講,巴打睇果陣佢係咪有開/叫人食類?

類就冇，太勁叫我食治敏速，結果睇完佢之後係好咗的

巴打睇左幾耐,你發果陣都係塊面大面積紅?

好似幾個月就feel到好咗啲，當時成塊面除咗額頭都係紅乾同甩皮

巴打當時睇左幾耐就唔洗睇

都睇咗成年左右

咁你睇中醫之前有冇用過類,係咪一停又發

之前冇用類好耐了

唔該巴打,有唔明再問你

絲打我明，你講嘅嘢全部都經歷過，只係我範圍細好多唔太影響日常生活，但發作起上黎真係人都癲，想像唔到成身都咁嘅感覺會點，請一定要堅持落去，同埋我唔知點講，我有時查藥膏、早訓、介口，都一樣發作，但有時食下垃圾野放縱下，嫌麻煩唔查藥膏，反而又好返好多，所以我認為精神都好影響到個病情，有時真係好辛苦嘅咪放縱下自己，最緊要頂住

我都係去親日本都差

請問你邊度睇？ 同埋成個療程要幾錢？

轉天氣皮膚就痕
仲要近幾年生暗瘡
我都想死

呢種痛苦
無經歷過係冇可能明
如果有得揀，我想快啲死

要點做？

同路人 自己都係由小學就開始有 上年6 7月開始番發得好勁 而家醫左大半年仲未好番 中醫西醫咩都齊都搞唔掂
最近睇皮膚專科話有隻藥可以改善免疫系統 但就好貴 個2醫生話要10至15k 1個月 下星期覆診都諗住試幾個月
如果有用就出黎比個用家評價你 希望你同我都可以快啲好番

Btw好明白你有幾辛苦 呢幾個月冇乜邊幾日係訓到 一晚醒3次係基本
但冇辦法 都係盡量做其他野分散注意力 有咩同人呻下會好好多 如果係真朋友絕對唔會介意聽你講
呢排用緊死海鹽產品 雖然初初痛到仆街 痛到比火燒 但止痕效果都比想像中好 如果真係冇辦法啱你嘅 不妨試下呢個

原來自己過左濕疹生活廿年
絲打你要加油

有無中醫介紹下去睇，好撚癢阿

有濕疹，冇女

用馬油！ !

絲打要加油呀！知道你真係好辛苦
頂住呀

放心啦！

就算冇濕疹都未必有女

我就冇 因為中醫其實係要夾
我都仲未搵到夾自己嘅
但我呢一個po同埋之前開過嘅po都好多人有介紹
我都諗住試吓
你可以追po 參考一下！
同埋我知好難忍但最好唔好R!沖涼儘量用偏凍嘅水
戒下口先
自從發完夢之後d濕疹發得好勁 每日都好痛苦

唔啱我用

點解呀 我隻腳由細到大都有好多濕疹（遺傳） 可能冇你咁嚴重 類固醇有試過中醫西醫都試過我覺得中醫同埋馬油對我比較work 依家都差唔多冇乜
加油我明白你感受

你都辛苦晒喇！
濕疹發作其實真係好折磨好崩潰
大部份人都冇將濕疹放在眼內
同佢哋講佢哋都未必理解
我近排睇西醫查類固醇好左
但我知道一切都係假象 之後會睇中醫調理身體
希望類固醇唔好反彈得咁勁
我都希望隻新藥對你有效啦！

我都有過想死嘅念頭
但係我仲有好多嘢想做 有好多野想見識
係我試魂晒所有方法之前我都唔想放棄住
我哋一齊努力啦 好唔好？

暗瘡應該容易搞過濕疹嘅！
有隻暗瘡水可以介紹 有冇興趣吓？

謝謝你

有濕疹廿幾年
爆得最嚴重嗰年幾身上冇忽好肉
每朝起身成床血漬
行街會俾人望/避
成日自己一個拖住個爛身出去搵中醫睇
試咗好幾個都冇好轉，駛咗好多錢
最終嗰次大爆發吽吓吽吓好返
但一直都時好時壞，總之濕疹冇離開過我
最終搵到個西醫跟，叫控制到病情
(而家西醫多咗好多新藥選擇，唔好絕望)
利申：絲，自己都覺得有濕疹嘅人唔係健全嘅人
另外我學歷同職業都同濕疹有啲關聯，有需要可以傾吓

咩名?
冇事既人永遠唔會明點解皮膚有事

我用防塵蟎床品加日日用吸蟎機，加抽濕機keep住50-60% 好返8成 無用類、保濕

個人經驗 差唔多有十年曾經極嚴重 類彈 紅皮症等

頂住唔好放棄

岩岩搽完類固醇7日 同之前一樣好快見效 但怕就怕同之前一樣好快反彈而家搽緊非類固醇 希望唔會彈得咁快

之前中學個陣又係同而家一樣咁勁
個陣係一路搽類固醇同其他藥膏 一路食中藥調理 最後搞左半年就醫好
但唔知點解呢次就唔work 真係好灰機

比之前個中醫你做參考睇下你有冇用 政府中醫黎 我係呢間睇馬醫師 專睇皮膚 希望幫你到

中醫臨床教研中心(香港仔)
香港仔香港仔水塘道10號

巴打用緊邊款防塵蟎床具同埋咩牌子 之前冇試過呢類 求介紹

用緊呢隻質地似膠袋 摩擦有少少聲
有隻德國款 質地似普通棉質摩擦無聲 但貴少少

簡體字

有無人試過cbd oil 有用?

同問 見人話可舒緩濕疹

啱啱個禮拜生濕疹生到仆街

不如你試吓戒糖 我之前都係咁極度嚴重 但我冇食糖之後真係好返好多

其實係要戒carbs

糖會令你既傷口好難好返

我淨係戒精製糖

我瘋狂飲薏米水去濕
好似好d
呢排狂用酒精搓手即刻爆到

我啲濕疹都係反反覆覆左十幾年，但唔知點解每次一去日本就會慢慢好翻，然後翻到黎香港之後又衰翻聽人講好似係日本既水質同我哋嘅唔同，所以啲濕疹好差既人去到個到就會好翻

屋企試吓裝個濾水器，有d人話水入面氯氣都有影響

Feel到好大壓力

屋企日日開吸濕機得唔得啊

睇中醫 我早排又係痕到訓唔到 日日都痕 睇左中醫食左一星期藥好好多

巴打屋企有冇開抽濕機？
我之前濕疹勁嚴重，長開一排即刻有返好多

一定要完全戒甜
自己帶水返工lunch/ 出去食嘢飲

你同我好似 我諗住疫情一過就去四國睇下醫唔醫到 當買個希望

我已經戒左啦

我屋企濕氣唔重
我啲皮膚好乾..

近排我都盡量叫自己樂觀啲因為我仲有好多方法未試 多謝你呀

戒左 兩個月無飲過最中意嘅肥仔水

樓主想問邊個中醫？我追晒都睇唔到可能我眼殘
我係自細有嚴重濕疹，不過初中嗰時去咗北京睇中醫好返八成，但耐唔耐都會發一次我最近都發左一個月，睇咗一個月朋友介紹嘅中醫同針灸左一次，沖涼又用死海鹽，但都係好得個少少咁多真係好辛苦我遲啲都諗住去做測試

無濕疹我一定好有錢

挽野呀我求其碌2下都揾到好多啵
上個po嘅 求其抄低左幾個 你去追下po參考下

#90 泓富廣場潘仕鈞中醫診所
#41 江利民
#252 石昌平
#150廣華胡東流中醫/浸大余嘉慧中醫
#502 尚春堂袁桂禧醫師

另外有絲打pm推介嚴耀堅醫生 遲啲反工有錢想試下
中醫真係好人夾人 真係要慢慢試
同埋濕疹好長手尾 一時三刻係唔會好得翻
雖然好得好慢但總好過無進展呀係咪？

係我冇睇清楚唔該晒你絲打
可能因為好返之後發親都唔算好嚴重所以睇西醫多啦，咁岩呢段時間唔使出街見人就想睇中醫...都知道中醫需時比較長，其實應該試幾耐好？諗緊幾時轉第二個中醫好

樓主可以加我tg 交流下
可能幫到手

好呀

呢個我都答你唔到因為我都係試過兩三個
我自己覆複診兩三次覺得冇乜反應我就會轉..

有濕疹十二年 用左類固醇都十二年
仲要係嚴重個隻類固醇
由細到大睇住佢愈黎愈多
上年十一月開始的起心肝戒類做食物敏感測試戒口食益生菌
本身都有哂心理準備
點解爆左兩個禮拜之後就開始慢慢愈黎愈好
去到1月簡直係好左八成既感覺
咁多年黎從來未試過
但由2月尾3月又開始爆返
又係好驚好驚 但起碼都叫做有好返過4個月
不斷搵有咩可能性令佢差返
諗緊係咪天氣問題
所以想問下大家覺得抽濕機有冇用呢

又爆返既我可能都冇乜資格講咩
但我親身體驗既係希望大家唔好放棄 真係可以有好既一日
同埋我既感覺係 個身體自己想好既話 真係幾日就可以好返
覺得濕疹都係自救 而且個個人唔同 一定要自己試下探索下
同埋記住仲有好多人係某個角落都係到同濕疹搏鬥緊 一齊加油！！！

利申 絲 咁多年黎冇著過短褲出街

塊面又乾又紅 今日睇咗皮膚科 話我接觸性皮膚炎
比咗類固醇藥膏我搽
類固醇我唔敢搽咁多 薄薄地搽完塊面仲超乾
想問如果自己再搽潤膚膏 應該係搽類固醇前定後用？

識得幾個人包括我
都係去四國醫好左

我之前個醫生話搽咗潤膚膏先過左半個鐘乾咗之後再搽類固醇